\section{Introduzione}

\input{cap1/obiettivi}

\subsection{Definizione, acronimi e abbreviazioni}


\begin{description}

	\item[Addressable Command Target (ACT)] Un insieme di funzioni fornite dal TSD;
 	
 	\item[Authentication Silo Certificate, ASCh] Questo certificato viene utilizzato per autenticare un dispositivo, o meglio un Authentication Silo, ad un host.
 	
 	\item[Crittografia Asimmetrica] o crittografia a chiave pubblica/privata, è un tipo di crittografia dove nella comunicazione è  associata una coppia di chiavi, una pubblica che può essere distribuita e usata per cifrare i messaggi da inviare e una chiave privata per decifrare i messaggi ricevuti.
 	
 	\item[Crittografia Simmetrica] o crittografia a chiave privata, è un tipo di crittografia che consiste nell'uso di un'unica chiave per cifrare e decifrare i messaggi.

	\item[Host] Nel protocollo viene definito come il sistema a cui viene connesso il dispositivo.
	 	
  	\item[Host Certificate, HCh] Questo certificato viene utilizzato per autenticare un utente ad un dispositivo, o meglio ad un Authentication Silo.
  	
  	 \item[Manufacturer Chain, ASCm] è una catena di certificati definita dal costruttore del dispositivo. Non può essere cancellato o modificato con alcuna operazione.
 
	\item[Log] è uno strumento del simulatore che permette agli utenti di analizzare le simulazioni e verificare i dati attesi. Grazie ai log si possono vedere tutti gli eventi e le scelte effettuate durante le simulazioni.
 
 	\item[Politica di scelta] Elenco ordinato di caratteristiche rilevanti di un algoritmo. L'ordine esprime l'importanza (in ordine decrescente) dei vari fattori legati all'algoritmo 
	
	\item[Probe] 	Si tratta di un meccanismo che permette agli host di scoprire i Silo implementati in ciascun ACT del dispositivo. Tale comando è implementato dal Probe Silo, il quale deve essere accessibile tramite l'indice 0 di ogni ACT.
	
 	\item[Provisioning Certificate, PCp] è un certificato che viene utilizzato per gestire e amministrare il Silo di autenticazione.
 		
	\item[Sessione] o simulazione, si considera come tale l'insieme di attività fatte da un utente dalla connessione alla disconnessione di un dispositivo TSD.
	
	\item[Sessione Utente] è una sessione effettuata da un Utente generico.
	
	\item[Sessione Amministratore] è una sessione effettuata dall'Utente Amministratore
 	
	\item[Silo] Un ricevutore di comandi, contenuto in un ACT, accessibile utilizzando il protocollo definito dallo standard IEEE1667;
	
	\item[Silo Type Identifier (STID)] Un identificatore univoco di un silo. Vengono definiti dal working group di IEEE 1667.

	\item[Transient Storage Device (TSD) o Dispositivo] Un dispositivo portatile che viene connesso ad un host per fornire funzionalità di storage. Il dispositivo non è permanentemente connesso all'Host.
	
	\item[Utente], o Utente generico,  è l'utente finale che utilizzerà il simulatore. Spesso questa figura può coincidere con gli altri tipi di utenti.
	
	\item[Utente Amministratore] Si tratta dell'utente che gestisce i certificati sui TSD e che conosce le chiavi private degli Host.
	
	\item[Utente Tecnico] \'E l'utente che ha lo scopo di installare e configurare il simulatore. Si occupa anche della gestione dei TSD.
	
\end{description}
	



\subsection{Riferimenti}
\begin{enumerate}
	\item IEEE Standard for Authentication in Host Attachments of Transient Storage Devices
\end{enumerate}
